---
aid: 9025
zid: 7725
title: "【临高】辉煌之城——广州城外的紫锦城大世界（感觉好忤逆的名字）"
author: knifers
date: 2011-10-25 22:14:13+07:00
lastmod: 2013-09-08 11:40:00+07:00
---

knifers 于 2011-10-25 22:14:13 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2011-10-25 22:28 编辑_

根据前几天那个广州城外的临高大世界商城的提议所画。。

设计中这是个五角棱堡的样式，背靠珠江，一条广州城内出来的大路穿过大市场前端的广场。。后面珠江上也有港口。五个角上有四个是三层高的五角堡，最前端的是有大钟楼的两层高的大世界派出所。计划距离广州城两公里左右。设计中边长 200 米。。不过后来感觉很不够用的。。

**dashichang00101.jpg** _(114.6 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-10-25 21:46 上传

大世界主要分两个部分，一是前面的大广场和正中央的大市场，另一个是与前面大市场有玻璃悬空走廊相连的贵宾兼办公区。。

实际上前面的大广场也被一道栅栏分成了两部分。中央的美食街兼购物街，还有前端的游乐场。。当然详细的我没画。。

**dashichang001005.jpg** _(129.34 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-10-25 21:47 上传

**dashichang001003.jpg** _(122.97 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-10-25 21:47 上传

从前面看，那个高耸的是大市场派出所上面的大钟。。为了方便顾客进来并减少土著的戒心，广场两侧没围墙，而是有很多雕饰精美的高大立柱。到打烊的时候就会把立柱后十几米长的大门关上，正好将广场围起来。

**dashichang001002.jpg** _(151.71 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-10-25 21:46 上传

中间的那个是大市场。是个四层的天井式建筑。里面有包括澳洲货在内的从服装针线零食米面五金到刀枪板甲百牛攻城炮的各式各样的货物。两翼伸展出来的是两层高的美食街。。

从后面的珠江看大世界。。

**dashichang001004.jpg** _(161.85 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-10-25 21:47 上传

后面与大市场有悬空走廊相连的是 6 层高的贵宾兼办公大楼。只有被特别邀请或者许可的土著才被允许从大市场后端的玻璃走廊进入。这个被两层的二楼员工宿舍一楼仓库兼当围墙的军营式建筑围起来的大院一般是不向外开放的。前端与美食街相连处有沟渠池塘小桥流水和各类灌木竹林。后端与码头相连的部分被围墙封闭起来。平时各处搜刮来的人口物资就被安置在棱堡和码头之间的封闭地带等候被打包运往香港或临高。。图为临高通用巡洋舰路过大世界。。这个另外发出来。。

感觉图截的不够全面。。下次上网的时候再补充一些。。

---

海盗 于 2011-10-25 22:33:03 发表了：

这小船咋画的，我老人家总是画不出想要的效果来

---

knifers 于 2011-10-25 22:38:32 发表了：

> 海盗 发表于 2011-10-25 22:33
>
> 这小船咋画的，我老人家总是画不出想要的效果来

这个是另外一个文件的大船作为组件导入进来的。。大船的图另外发。。

---

南海 于 2011-10-25 22:39:43 发表了：

你这是城堡啊

---

xiangxiaoyi 于 2011-10-25 22:57:40 发表了：

这是购物中心还是棱堡要塞

---

bluecloud207 于 2011-10-25 23:00:47 发表了：

大型 Mall 啊

看到这个，突然觉得再加个游乐场也不错，澳洲园子嘛

---

钱水廷 于 2011-10-25 23:11:20 发表了：

图画的真棒, 设计想也很不错, 我那就是一个复杂点的楼群, 你这真是个"城"了. 就是相比占地面积而言, 使用面积似乎小了点. 是不是可以把两翼加厚, 增加营业面积? 相比之下, 那三面二层楼的围墙都不对外开放, 是不是会有问题? 毕竟广东上下对我们"匪"的性质是不会有怀疑的. 平时把这些"围墙"的一层开放应该没大问题吧?

---

sir_robert 于 2011-10-25 23:15:36 发表了：

这东西完全可以标准化为以后临高天下布武的小据点样式图~

---

海盗 于 2011-10-25 23:49:39 发表了：

> xiangxiaoyi 发表于 2011-10-25 22:57
>
> 这是购物中心还是棱堡要塞

新发明，WAR SHOPPING MAL

---

knifers 于 2011-10-26 00:10:20 发表了：

> bluecloud207 发表于 2011-10-25 23:00
>
> 大型 Mall 啊
>
> 看到这个，突然觉得再加个游乐场也不错，澳洲园子嘛

最前面那个。。也就是广场前面除了美食街的另一部分，围栏围起来的四角形的就是游乐场了。。

---

knifers 于 2011-10-26 00:22:36 发表了：

> 钱水廷 发表于 2011-10-25 23:11
>
> 图画的真棒, 设计想也很不错, 我那就是一个复杂点的楼群, 你这真是个"城"了. 就是相比占地面积而言, 使用面 ...

商业的占地面积不小了。。中央商场以及两翼伸展出来的美食街以及再往前的广场都是商业区。。如果愿意的话，还可以在广场的两个出口外面用栅栏和壕沟划一片地方当商业区。。

至于中央商场后面的那个。。。也就是三面兼当员工宿舍和仓库的长楼加上前面的美食街后墙围起来的地方，一来进入这种地方的土著只能是大单客户和被特许进入的话（主要也就是进入那个高楼的贵宾间），会让土著觉得能进后院是一种很显身份尊贵的事情。二来这后院本来也是紧急情况下坚守点和前进兵站，自然不能随便让人进。

---

铁十字旗下 于 2011-10-26 00:29:45 发表了：

> sir_robert 发表于 2011-10-25 23:15
>
> 这东西完全可以标准化为以后临高天下布武的小据点样式图~

附议，标准化贸易站板载！

---

真红骑士 于 2011-10-26 00:38:49 发表了：

> 海盗 发表于 2011-10-25 23:49
>
> 新发明，WAR SHOPPING MAL

这名字太强大了，拜一个

---

银盾步兵 于 2011-10-26 14:12:03 发表了：

这是用什么软件画的？

---

不想写作业 于 2011-10-26 16:23:47 发表了：

我提个问题，这里肯定要修一个大型煤气冷库的（冰块是紧俏商品）还有煤气发生炉（用来点灯），不知道这些个产生煤气的玩意儿要修在什么地方比较好？看楼主的设计方案，如果修在后院的话，感觉不太安全啊，毕竟煤气的比重与空气相当，不会主动往高空飘，到时候万一煤气泄露，都堆积在院子里，那也太可怕了。

---

pkha 于 2011-10-26 16:54:33 发表了：

点灯可以沼气，煤气混用。临高煤气都是煤炭气化为主，应该有各种杂质造成的异味。

牲口也应该有专门区域，畜力前期是很有用。

内部建筑物应该有 2-3 栋，划分用途，便于隐藏。可以考虑地道。

---

klause 于 2011-10-26 17:52:47 发表了：

好像五角大楼

---

铁十字旗下 于 2011-10-26 20:39:54 发表了：

> 真红骑士 发表于 2011-10-26 00:38
>
> 这名字太强大了，拜一个

那 War-mart 怎么样？

---

铁十字旗下 于 2011-10-26 21:05:51 发表了：

提一些意见。

前方广场两侧的石柱、石碑群军事意义不大，可以取消或单纯出于管理目的用围栏取代。

理由是，该设施并不能发挥城墙的驻兵和火力基地功能，只能用于防止敌军突入广场。而实际上，并不需要防止这种情况发生。

因为广场处于堡垒主体和钟楼之间，在两者的交叉火力下，是绝对的死亡地带。

基于这一理由，在取消石柱群的同时，还要适当扩大钟楼，使其成为一个突出的半月堡或三棱堡，并以栈道或地道与主堡相连，保障其与主堡的联系。最后，将其位置适当内移，使来自主堡两个顶点的侧射火力能掩护其正面。

另外，主堡四角的凸面与主墙垂直的部分还应再向外延伸一些，以增强掩护主墙的侧射火力。向外的墙面不应与主墙平行，而是呈一定角度，以便主墙和相邻凸面以侧射火力提供掩护。

---

海盗 于 2011-10-26 22:34:40 发表了：

> knifers 发表于 2011-10-26 00:22
>
> 商业的占地面积不小了。。中央商场以及两翼伸展出来的美食街以及再往前的广场都是商业区。。如果愿意的话 ...

在广场前面挖一个人工湖，给富人停游艇，给小资开游船，战时就是最好的防御。人工湖前面放一个赛马场，高尔夫那种东西就算了。

---

海盗 于 2011-10-26 22:37:15 发表了：

广场正面的外围可以用廊柱群，视觉效果好。广场前面有人工湖了的话，也就不用担心敌人游过来，廊柱群可以摆很多炮

---

sbzsnowtiger 于 2011-10-26 22:41:25 发表了：

> 海盗 发表于 2011-10-26 22:34
>
> 在广场前面挖一个人工湖，给富人停游艇，给小资开游船，战时就是最好的防御。人工湖前面放一个赛马场，高 ...

人工湖就算了，这个东西本来也没多大，摆不下几条船。要威吓土著的话在钟楼底下搭个棚子，特制一门大口径炮和几颗保龄球大的炮弹摆在那，就跟毛子那个炮王似的，就很能吓唬人了。甚至用木头弄个唬人的都行，反正旁边围上铁链子只能远观不许触摸。

---

sbzsnowtiger 于 2011-10-26 22:42:58 发表了：

> 海盗 发表于 2011-10-26 22:37
>
> 广场正面的外围可以用廊柱群，视觉效果好。广场前面有人工湖了的话，也就不用担心敌人游过来，廊柱群可以摆 ...

柱子顶上撑上玻璃走廊，平时可以作为餐厅的一部分，玻璃可以考虑夹层防弹的。战时可以直接在上头摆兵居高临下射击下面任何目标

---

knifers 于 2011-10-27 02:37:00 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2011-10-26 21:05
>
> 提一些意见。
>
> 前方广场两侧的石柱、石碑群军事意义不大，可以取消或单纯出于管理目的用围栏取代。
>
> 理由是 ...

广场周围的那石碑石柱不是用来防御的，而是用来当门柱的。不过门我没画出来而已。

十米长的大门开业的时候被合在立柱或者石墙后，打烊的时候再闭上。

计划中石墙上是大世界的招牌，立柱上是精美的雕塑。总之要弱化其军事形象。

而广场里除了分隔开美食街和游乐场的栅栏以及分隔临时摊位的框架以外，就是一片毫无遮掩的平地。至于临时摊位和游乐场里的设施，也基本上是框架，预制板和布幔的临时组合物。

---

铁十字旗下 于 2011-10-27 08:36:18 发表了：

> knifers 发表于 2011-10-27 02:37
>
> 广场周围的那石碑石柱不是用来防御的，而是用来当门柱的。不过门我没画出来而已。
>
> 十米长的大门开业的时 ...

是滴，我的意思就是，既然只是门柱，就没必要非得沿对角线布置，这样可以扩大广场的使用面积。

---

zyk911 于 2011-10-27 20:48:51 发表了：

哇,厉害啊,牛人啊,膜拜啊~~居然有怎么详细的图啊~还是 3D 的，牛人啊~~~

---

knifers 于 2011-10-27 21:03:11 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2011-10-27 21:07 编辑_

**dashichang001007.jpg** _(178.07 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-10-27 20:58 上传

再补充一些图。。

**dashichang001006.jpg** _(190.67 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-10-27 20:58 上传

**dashichang001008.jpg** _(245.24 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-10-27 20:58 上传

修改了一下。。

游乐场周围有了围栏，而进入美食街的路就只有立柱了。。加了招牌。。

---

骑着上帝去流浪 于 2011-10-31 18:28:01 发表了：

五角大楼

---

雷神 于 2015-9-8 11:37:39 发表了：

4 年后，终于转正了

---
